王毅談中国外交部的擔當與風骨

新華社北京1月2日電 近日，國務委員兼外交部長王毅接受新華社和中央廣播電視總台聯合採訪，就外界對中國外交的議論作出回應。

王毅表示，中國外交承擔著維護國家利益、捍衛民族尊嚴、開展國際合作、促進世界和平的重要職責。在黨中央的堅強領導下，在全國人民的大力支持下，我們為此擔當儘力，光明坦蕩。

中國外交根植於五千年悠久的文化積淀，承繼著新中國獨立自強的光榮傳統。我們始終堅持走和平發展道路，始終奉行獨立自主的和平外交，始終主張國與國交往應當遵循國際法和國際關係基本準則，始終在國際事務中伸張公平正義，維護全人類共同價值，形成了鮮明的中國特色、中國風格、中國氣派。

對待朋友，我們有好客之道；對待夥伴，我們有合作之道；對待惡人，我們也有鬥爭之道。對於善意的批評，我們一直願意虛心聽取；對於有益的建議，我們從來都是相向而行。但如果是無端抹黑和惡意攻擊，我們當然要堅決回擊；如果是危害世界的強權霸凌，我們更需要主持公道。這是中國外交應盡的責任，也是中國人應有的風骨。

https://news.sina. com.tw/article/20210102/37291834.html

共產黨講風骨癡撚咗邊條筋

無中生有

狗奴才學人講風骨

邪骨

野蠻=風骨

龍的傳人

瘋骨

聽聞佢喺加拿大有幾間豪宅
平時得閒唔知有冇探訪晚晚走？

狗奴才野種

冇既野有咩好傾

好快得返啲風同骨。

邪骨就有你份
陰陽人王毅一睇就漢奸相

又嚟五千年文明
關你撚事咩傻閪